<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>阅读 on On The Way</title>
    <link>https://bingdian.im/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/</link>
    <description>Recent content in 阅读 on On The Way</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2020 16:11:13 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://bingdian.im/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2020 从如何阅读一本书开始 - 「如何阅读一本书」读书笔记</title>
      <link>https://bingdian.im/read/how-to-read-a-book/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 16:11:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bingdian.im/read/how-to-read-a-book/</guid>
      <description>作者：莫提默·J. 艾德勒（1902－2001） &amp;amp; 查尔斯·范多伦（1926－）
这是一本为阅读的人，或是想要成为阅读的人而写的书。说的更具体 一点，这本是为那些想把读书的主要目的当作是增进理解能力的人而写。
一、阅读的艺术 现代社会，各种媒体的出现，使得读书看起来好像已经不像以前那么必要了。或许，我们对这个世界的了解比以前的人更多了。然而，太多的资讯就如同太少的资讯一样，都是对理解力的阻碍。换句话说，现代媒体正以压倒性的泛滥资讯阻碍了我们的理解力。（现代媒体所传达的知识，经过太多的设精心设计，观点包装，让我们不需要理解，不需要思考，直接将包装过的观点「印在」我们的脑海中。）
1.1 主动的阅读 这本书中主要是针对发展阅读书的技巧而写的。我们的目标是进行主动的阅读：
阅读可以是一件多少主动的事 阅读越主动，效果越好：主动阅读时，探索能力会更强一些，收获会更多。我们对书籍要求越多，收获越多。 拿同样的书给不同的人阅读，一个读的却比另外一个人好这件事，首先在于这人的阅读更主动，其次，在于他在阅读中的每一种活动都参与了更多的技巧。在达成良好的阅读，就要学会很好的运作这些活动。
1.2 阅读的目标 - 为了获得资讯而读，及为了获得理解而读 阅读的艺术 - 这是一个凭借头脑的运作，除了玩味读物中的一些字句之外，不假任何外助，以一已之力来提升自我的过程。（头脑从粗浅的了解推进到深入的理解的过程）
1.3 阅读就是学习 阅读的艺术包括了所有非辅助型自我发现的的学习技巧：敏锐的观察、灵敏可靠的记忆、想象的空间，再者当然是训练有素的分析、省思能力。
如果你运用的只有记忆力，其实你除了那些讯息这外一无所获。我们需要被启发，除了要知道作者所说的话之外，还要明白他的意思，以及他为什么要这么说。
二、阅读的层次 在本书中，将阅读分为了四个层次：
第一层次的阅读 - 基础阅读（elementary reading）这个层次通常是在小学时完成的 第二层次的阅读 - 检视阅读（inspectional reading），用一种方式形容这个层次的阅读，就是在一定的时间内，抓出一本书的重点 - 通常是很短，而且总是很短，很难掌握一本书所有的重点。这个层次的目标是从表面去观察这本书，学习到书的表象所教给你的一切。 第三层次的阅读 - 分析阅读（analytical reading），如果说检视阅读是在有限的时间内最好也最完整的阅读，那么分析阅读是在无限的时间里，最好最完整的阅读。如果目标只是获取资讯或消遣，就完全没有必要用到分析阅读 第四层次的阅读 - 主题阅读（syntopical reading） 2.1 阅读的第一个层次：基础阅读 这个层次通常是在小学时完成的，现在大家都广泛的接受了这样的观念：在儿童具备成熟的阅读能力之前，至少会经历大约四个孑然不同的阶段：
第一阶段（相当于学前教育阶段）阅读准备阶段，这一阶段从从出生开始，直到六七岁为至。 身体方面的准备：良好的视力&amp;amp;听力 智力方面准备：具备起码的认知能力，以便孩子能吸收与记住一个字与组成这个字的字母 语言上的准备：口齿清晰，能说出一些正确的句子 个人准备：包括与其他孩童一起学习的能力，保持注意力，服从等 重要要记得：一个孩子如果还没准备好就要教他阅读，他很可能会不喜欢这样的学习经验，以后的学校教育甚至成人阶段都会受到影响。 第二个阶段（相当于一年级学生典型学习经验） - 孩子会阅读一些简单的读物，如看图识字。介绍一些基本的技巧，如字句的使用、词句的含义、字句的发音，这个阶段结束时，小学生应该能自己阅读简单的书，而且很喜欢阅读了。 - 这个阶段有些附带的事件值得观察，孩子在发展过程中的某个时刻，面对书上的一连串符号会觉得毫无意义，但过不多多久，他确明白了这些符号的意义。他知道这是说，「猫坐在帽子上」。懂得发现一些符号的意义，是人类所表现出最惊人的聪明技巧，大多数人七岁以前就表现出这样的智能了。 第三阶段（相当于四年级读写能力） 快速建立字汇的能力，所用的方法是从上下文所提供的线索，「揭发」不熟悉的字眼。孩子在这个阶段学会不同目标、不同领域的阅读方法。像科学、社会学、语言艺术等等。他们学习除了在学校之外，阅读还是一项可以自己来做的事。 第四阶段（相当于小学或初中毕业） 精炼与增进前面在学校所学的技巧。最重要的是，学生开始消化他的阅读经验 &amp;ndash; 从一本书的一个观点转化到另一个观点，在同一个主题上，对不同的作者提出的观点作比较。这是阅读的成熟阶段，应该是一个青少年就该达到的境界，也是终其一生都该持续下去的。 只有当一个孩子精通了基础阅读的四个阶段，才是他准备好往更高层次阅读迈进的时候。
2.2 阅读的第二层次：检视阅读 2.2.1 检视阅读阶段一：有系统的略读 (skim) 或粗读 (pre-read) 为什么要进行略读？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
